\chapter{Seguimiento}
\minitoc
\label{chap:seguimiento}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Objetivo: Exponer el seguimiento de la iteración y planificación de la siguiente
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

	En este capitulo se va a exponer como ha ido el desarrollo del proyecto con respecto al esfuerzo realizado en las diferentes tareas. Para ello, se instauro linea base con lo establecido en el apartado de planificación, y se fueron introduciendo los datos reales de esfuerzo realizado.
	
	Al final, el proyecto completo a conllevado un esfuerzo total de 350 horas, suponiendo con ello un desvío respecto a la planificación inicial de 59 horas (más o menos un 20\% sobre la estimación inicial). 
	
	Una comparativa de las tareas de las etapas puede verse en la figura \ref{pic:Gantt_general_comp}.
	
	Este desvío se ha visto producido principalmente por la redacción de la memoria, que ha tenido un tiempo final de 150 horas sobre las 108 estimadas inicialmente, estando concentradas casi todas esas horas de más en la revisión final, donde se ha modificado la estructura de capítulos y secciones a la vez que se simplificaban las explicaciones matemáticas y físicas del contexto para hacerlo más asequible al lector.
	
	Los diagramas de Gantt del seguimiento se muestran en las siguientes figuras: el diagrama general en al figura \ref{pic:Gantt_general_seg}, la etapa previa y la inicial en la figura \ref{pic:Gantt_previo_seg}, la etapa de optimización espacial esta en al figura \ref{pic:Gantt_consumo_espacial_seg} y la de optimización temporal en la figura \ref{pic:Gantt_consumo_temporal_seg}. Por ultimo, el seguimiento del esfuerzo invertido en la memoria se puede observar en al figura \ref{pic:Gantt_memoria_seg}.
		
	\begin{sidewaysfigure}[ht!]
		\includegraphics[width=\textwidth]{Gantt_general_seg}
		\centering
		\caption{Diagrama de Gantt - Seguimiento: General}
		\label{pic:Gantt_general_seg}
	\end{sidewaysfigure}
	
	\begin{sidewaysfigure}[ht!]
		\includegraphics[width=\textwidth]{Gantt_previo_seg}
		\centering
		\caption{Diagrama de Gantt - Seguimiento: Etapas previas}
		\label{pic:Gantt_previo_seg}
	\end{sidewaysfigure}
	
	\begin{sidewaysfigure}[ht!]
		\includegraphics[width=\textwidth]{Gantt_consumo_espacial_seg}
		\centering
		\caption{Diagrama de Gantt - Seguimiento: Etapa de refinamiento del consumo de memoria}
		\label{pic:Gantt_consumo_espacial_seg}
	\end{sidewaysfigure}
	
	\begin{sidewaysfigure}[ht!]
		\includegraphics[width=\textwidth]{Gantt_consumo_temporal_seg}
		\centering
		\caption{Diagrama de Gantt - Seguimiento: Etapa de refinamiento del consumo de tiempo}
		\label{pic:Gantt_consumo_temporal_seg}
	\end{sidewaysfigure}
	
	\begin{sidewaysfigure}[ht!]
		\includegraphics[width=\textwidth]{Gantt_memoria_seg}
		\centering
		\caption{Diagrama de Gantt - Seguimiento: Redacción de memoria}
		\label{pic:Gantt_memoria_seg}
	\end{sidewaysfigure}
	
	\begin{sidewaysfigure}[ht!]
		\includegraphics[width=\textwidth]{Gantt_general_comp}
		\centering
		\caption{Diagrama de Gantt - Seguimiento - Comparación: General}
		\label{pic:Gantt_general_comp}
	\end{sidewaysfigure}
	
	
	
	
\section{Coste final}
	
	Puesto que el proyecto al final ha tenido un coste en esfuerzo de 350 horas, el coste real, aplicando el coste total por hora de analista programador junior de 30\geneuro/hora, ha sido de 
	$$
		350 horas \times 30 \frac{\geneuro}{hora} = 10500 \geneuro
	$$
	frente a los 8730$\geneuro$ estimados inicialmente, suponiendo unas pérdidas frente al coste inicial para el desarrollador/empresario de 1770\geneuro.
	
	
	